軍校背景華留學生 美國今起禁入境

【本報訊】中美角力延伸至教育領域。美國指摘一些中國留學生與解放軍有聯繫，今日（1日）起禁止部分中國留學生入境。內地網民稱，「期待中國的反擊措施」、「以牙還牙，驅逐美國人。」

網民：以牙還牙 驅逐美國人

美國白宮政府網站稱中國留學生與研究人員，想透過F簽證或J簽證進入美國求學或從事研究，盜取美國的知識產權，公告將禁止他們入境美國。《紐約時報》引述美國官員表示，沒有證據證明簽證受影響學生在美國從事任何不法行為，但美方主要擔憂他們所畢業的中國院校的影響，以及他們可能受過諜報訓練。

英國廣播公司（BBC）指出，美方並未公布受影響學校的名單，但與解放軍有關的高等院校多達40多所，其中國防大學、長沙的國防科技大學，都是中央軍委直屬院校。另外還有7所高校直屬國務院工業和信息化部，俗稱「國防七子」，被認為與軍方有密切聯繫，包括北京航空航天大學等。

美中數十年來 首批學生遭驅逐

在北京，外交部發言人趙立堅29日曾回應相關消息稱，美方在中美人文交流領域採取的一系列消極錯誤言行，與美方自我標榜的開放自由等理念完全背道而馳，暴露出美國內一些人根深柢固的冷戰零和思維。他說，如果美國政府公然採取損害中國在美留學人員合法權益的措施，將是赤裸裸的政治迫害和種族歧視，嚴重侵犯中國留學人員人權。

據悉，中國是在美國國際留學生的第一來源國，目前約有36萬名中國留學生在美國就讀。雖然此次受影響學生數目約3,000人，只佔總數約1%，但卻是美中關係數十年來，首次整批中國留學生遭美國驅逐。

責任編輯：李勝君

反擊手段
1 大大聲話支那唔畀支那畜去美國留學 (環球膠報講咗)
2 用假護照假身份扮留學生
3 去第三國家例如猩加坡踎三年再去美國偷

3行得通咩?
個名嘅拼音同埋英文口音都出賣左支那人喇

行埋去Apple Store叫佢執笠先
同埋封艇華強北唔準買Apple相關產品啊
反正你支那咁憎美國

班潮州佬冇牛肉食, 個個做牛食草

美國初心係將中國人係留美留學 會學到外國value
估唔到呢班撚樣係到偷科技 整孔子學院 仲唔諸死你地

一定要逼埋英國佬做野先有用

如果用假護照或假扮普通中學生呢招得就美帝玩完啦
我諗以後佢地申請visa應該要上繳we7 acc

下次申請換個學校名搞掂

佢哋9成融入唔到美國社會
只會越來越愛國

直接用人仔收買好過啦

呢D仲要等成十幾廿年先有人撥亂反正
比哂時間支那種去改
幾撚仁慈

係就好, 當然
想杜絕問題, 最簡單係bam左we7同埋微博

冇, 左膠係咁on9
你睇而家單就知, 最易俾人利用就係呢d人

不過而家審查嚴左, 未必咁易喇

係
所以先叫蝗蟲

基本上中國留學生圈子都唔係咩好野

香港D大學咪又係跳板

之後繼續「買」美元 要等美國人冇錢用

支持apple撒出支那

見有啲, 麵包又唔食, 牛扒又話唔食生野
食意大利菜又話意粉唔夠辣

btw. 美國人初心係以善意為首. 冇諗到中共邪惡到一個點, 覺得係拎著數/ strategic advantage既機會.

你去昆行開Honor System既人 俾佢發現, 佢地係可以好絕.

美帝點知佢係唔係軍背景

宜家香港呢隻白手套穿咗
支那仲有猩加坡呢隻condom

旅遊都要啦

直接香港都得啦

講近啲大學考試出cheat比人捉到都含得撚啦
無Integrity無人會想同你有任何關係
我期待支那仔返去同伊朗玩嘅一日

檢舉匪諜人人有責

真正間諜點會軍校出身不過少d權貴子弟都好

依家會做BG CHECK
應該唔會再WORK

其實香港俾美國制裁就係今日香港升市嘅主因

中方：我全民可以3個月食草 你美國可以嗎？
又贏

旅遊既應該難d 美帝都要賺錢
但留學生有機會接觸到深入好多既野

唔會啦 美帝自己都有用 除非共產黨夠膽ban佢地acc

Push

有咩問題, 呢個間諜軟件
大把位可以入佢

驅逐美國人

口交部係唔係有人有綠卡

以中共慣常做法假學歷好閒

支持中國驅逐美資

好簡單, 假學歷查佢間野咩料咪得

所以真係好考移民官對支那嘅認識

冇用架， 佢轉個頭話間學校執左， 或者新起， 又或者是但講間清華北大， 你都查唔到， 要查都只會查到中國放既流料

一個唔自由嘅匪國同外國講你剝削佢國民自由
好撚好笑

查到支那放流料可以Revoke佢Visa

毀屍滅跡查到先算啦
唔通你派人去中國查咩